其實香港應該創立香港語

香港由以前到而家都無一種獨立既語言
大家都係叫廣東話
而廣東屬於外來文化
唔似台灣咁有台語
所以香港都應該創立香港語
有一種自己獨特既語言系統

如果繼續沿用廣東話呢個叫法只會比人覺得香港係中國一部份

有就好

始終我地唔係台灣咁
可以有台灣語

雖然台灣語都係建基於閩南語
但之後慢慢演變成台灣語
台灣語同閩南語都係有差別

做好注音教學模式先講

光復左之後隨便你叫
香港語 元朗片 大馬路話

香港連翻譯都捍衛唔到 香港話

咁香港廣東話都同其他地方廣東話唔同啦

無限同意，而且最好廢鳩埋垃圾漢字

呢樣嘢想講好耐，尤其係啲乜鬼嘢「以前嘅中國人講『廣東話』，普通話係胡語」之類嘅謬論

1）粵語嘅發展仲早過明帝國設立嘅「廣東省」，呢點冇錯

2.1）話就話「廣東話」，但就算唔計外省人口，除咗廣州、東莞、佛山、江門同其他廣州周邊嘅粵人聚落之外，廣東省其他聚落人口嘅母語都唔係粵語，尤其梅州係講客家語嘅客家人，潮汕地區係講閩南語分支潮州語嘅潮汕人，所以我唔單止支持粵獨，但客家人潮汕人冇責任加入南粵所以我更加支持佢哋獨立建國（潮汕人獨立又好加入閩越聯邦又好，只要唔好再做中國人就夠）
2.2）廣西南寧一帶已經係接近越南多過廣東省，但所謂南寧「方言」嘅南寧白話其實係本地化嘅粵語

3）海南島係上世紀八十年代先以省嘅形式獨立於廣東省，但海南島北部自古都有極少數用粵語溝通嘅聚落，噉佢哋叫唔叫做「講廣東話」？

4）香港同理，我支持香港公民對自己母語嘅稱呼由「廣東話」變成粵語、香港粵語、港語